三個月兩宗姦殺案 被揭拒合作救人 滴滴犯眾怒煞停「順風車」

2018年08月27日

三個月兩宗姦殺案 被揭拒合作救人
滴滴犯眾怒煞停「順風車」

滴滴出行是國內最大的叫車平台。

滴滴出行變成滴滴不行！網約車平台滴滴三個月內爆兩單女乘客被姦殺案，溫州公安疑為卸膊，昨詳細公佈事發後接報處理全過程，披露滴滴一度拒絕合作，終致延誤救人；網民又爆滴滴微信群組司機們充斥邪念及淫穢的對白，舉國震怒。有官媒更罕有頭版大字報譴責滴滴良心已泯。天下圍攻下，滴滴昨炒兩名高層，並宣佈將全國順風車業務下架。

滴滴順風車已全線下架。 互聯網

前幼稚園老師趙小姐24日由上海虹橋鎮搭滴滴順風車往浙江溫州永嘉縣，當日下午2時突然向友人發短信叫救命，友人用「緊急聯絡」向滴滴求助，但滴滴以私隱為由拒提供司機及車牌資牌。

友人向永嘉縣上塘派出所報警求助，警方初指無車牌不能立案，後與滴滴聯絡又被推三推四，14個小時後公安才找到姓鍾兇手，惜趙小姐已被姦殺棄屍荒野。警指兇手載受害者不走高速，而選擇路途更遠的104國道，開到山上後將受害者手腳綁住，膠布封嘴，向她索要財物，受害者未帶現金，兇手要求受害者微信轉賬，逼受害人轉賬9,000多元給他，然後將她姦殺。

兩高層被炒

事件曝光後，全國輿情激烈，怒轟滴滴及溫州警方失責。溫州公安昨主動公開案情，爆公安曾以報案人手機與滴滴平台溝通，要求了解司機聯繫方式和車牌號碼，但滴滴以各種理由推搪。

之後趙的家屬報警，公安好不容易獲滴滴提供涉事車牌號及司機名，但找到趙小姐時，她已陳屍荒野。據指兇手犯案後曾回家向母親哭說「我出大事了，可能是人命」，母親當場暈倒，他倉皇出逃。

內媒統計指，滴滴司機四年內涉及50宗性侵或性騷擾。此次事發後，網傳滴滴司機微信群侃談事件：「那女的最後爽了一次，以後沒機會了」，有司機甚至直呼「好想強姦她」！十分無恥。因滴滴平台與各地出租車是死對頭，事發後不少出租車司機在車內打着抵抗滴滴的標語，以示不滿。

杭州《錢江晚報》昨罕有用頭版大字報譴責滴滴：「你們摸着良心看看，你們出了幾次事件！」新華社及《人民日報》亦相繼刊文譴責，國家交通部等已約談滴滴要求整改。
全國震怒之下，滴滴昨宣佈免去順風車事業部總經理黃潔莉及客服副總裁黃金紅職務。

同時宣佈「順風車」下線整改。滴滴香港亦有「深港車」服務。本報就此查詢滴滴香港，獲回應稱「我們正積極拓展與持有合法營運資格的香港車行合作，合作車行與司機需有相關資格，滴滴也會向司機提供專業培訓」。

平安溫州/《蘋果》記者

下一則
下一則
中港女乘客：聽到都驚

中港女乘客：聽到都驚

服務範疇多 順風車風險最大

血案頻生 整改未堵漏洞

自己殺人重喺度喊

中國人